[« Назад](info.md)

# Изменение пользователя (usermod)

Изменить пользователя можно командой `usermod`.

Например, изменить комментарий

```bash
usermod -c 'User' user
```

Или добавить группу

```bash
usermod -aG group user
```

> Для просмотра в какой группе состоит пользователь использовать команду `groups`.

Распространенные параметры команды:
 - _-с_ - комментарий
 - _-m_ - создание домашней директории
 - _-r_ - указание пути домашней директории
 - _-s_ - указание командной строки
 - _-g_ - группа по умолчанию
 - _-G_ - дополнительный список групп
 - _-a_ - дополнить группу, указывается вместе с _-G_ параметром
 - _-r_ - создать системного пользователя
 - _-u_ - указать UID

